攻其無備，出其不意。

趁敵人沒有防備的時候進攻，採取敵人意想不到的出擊行動。

善用兵者，避其銳氣，擊其惰歸。
孫子把士氣分為三種：朝氣銳，晝氣惰，暮氣歸。善於指揮作戰的將領，要避開敵人的銳氣，等到敵人士氣衰落、疲憊時再去攻擊它。

即係冷氣軍師

陳帆呼籲市民：寧願參加其他活動都好過堵塞機場